港鐵無公開831拍到警察8分鐘畫面

港鐵昨日公開 831 太子站的部分閉路電視截圖，其中影到警察出現在月台的一個鏡頭，有八分鐘時間沒提供任何畫面。警方及政府都否認有要求港鐵，不要提供這八分鐘的截圖，港鐵回覆指沒有補充。

831 晚太子站究竟發生甚麼事？港鐵早前披露閉路電視截圖，希望釐清事實。其中一部閉路電視拍到，當晚十時五十六分警員抵達 4 號月台。同一個位置，下一張截圖已經是十一時零四分，即八分鐘後，見到仍然有警員站在月台，列車正駛走。兩張圖並排，這部閉路電視影到的是 4 號月台近車尾位置。

回看當晚傳媒的片段，影到的主要集中在列車較前位置。那近車尾這一卡當時情況如何？警方有否執法？有沒有人受傷？由於有八分鐘的空白，我們看不到。為何不公開這八分鐘截圖？有沒有人要求港鐵不公開？警方及政府都指，沒要求港鐵不公開任何相關截圖，港鐵說沒有補充。

至於警方當晚在 4 號月台近車頭及中間位置執法的過程，有線新聞台在太子站見到在這個位，有三支鏡頭有機會影到，但港鐵公開的二十多張截圖，沒有一張來自這三支鏡頭。究竟這三支鏡頭當時有否損毀，為何沒提供截圖，港鐵也不回應。

除了警方落月台後的八分鐘，當晚十一時許救護員入站後到凌晨近一時，月台的情況是怎樣，閉路電視拍到甚麼，港鐵的截圖都沒有交代。

推